【颱風追擊】2007號熱帶氣旋 海高斯 HIGOS（08W）#8

颱風追擊：熱帶氣旋 海高斯

2007號熱帶氣旋 海高斯 HIGOS（08W）
來源：美國
意義：查摩洛語，無花果的意思

【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。
為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。
請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲香港天文台(HKO)

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲各機構綜合預測

on ground 仲有隻CX844

◤颱風追擊必備資訊

◆ 香港天文台 (HKO)：
◆ 日本氣象廳 (JMA)：
◆ 中央氣象台 (CMA)：
◆ 中央氣象局 (CWB)：
◆ 韓國氣象廳 (KMA)：
◆ 聯合颱風警報中心 (JTWC)：
◆ 美國海軍實驗中心 (NRL)：

◇ 認識熱帶氣旋：
◇ 熱帶氣旋實時資料：
◇ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

▲ 衛星雲圖

▲ 水汽圖

▲ 熱帶系統分佈

渦度、風切、輻合輻散及駛流圖的圖片因初學者較難理解已收起，以節省空間及減少讀取之數據量，欲查閲者請自行打開

▲ 浪高／浪向

▲ 海水溫度

▲ 熱帶氣旋會怎麼走？

嚴格講8同9/10嘅標準係唔consistent
所以搞到怪怪地

Lm

▲ 香港256／128／64公里雷達

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／濕度／能見度

▲ 本港風向及風速／最高陣風／海平面氣壓

VHHH 07L final microburst -30kts
windshear -25kts

lm

GW （gale warning)-由日本氣象廳發出，意思係24小時內會有熱帶風暴形成，即係估計24小時內命名
TCFA (tropical cyclone formation alert)-由JTWC發出，指24小時會有熱帶氣旋（包括熱帶低氣壓）生成，即24小時內正式編號升格
FFS-美國全球預報系統(GFS)的俗稱，諷刺其計算結果如同FF，但近一年預報準確度有所提升
CPA TO HK-該風暴與本港之最接近距離
JTWC BIN C之旅-收集每報JTWC預報報文中的CPA TO HK，事後可以實際CPA TO HK對照作BIN C之用
馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-前任澳門氣象局副局長梁嘉靜俗稱，現為首席顧問高級技術員，一度停職4個月。
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose-製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長-Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身-連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶-連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米-連登颱風航空交通post負責人
一個地球人-連登中仔細分析颱風走向及其他高空氣象圖的高質會員
當榴蓮遇上芒果-連登中另一位氣象知識豐富的高質會員
逝去的不回來/夏天冬天夏天-知名氣溫體感假膠，有去埋其他台派膠既attention seeker
李棟旭-連登中製作大量有趣的氣象post相關改圖的會員（包括以上四幅術語圖）
南珠隻狗-連登中氣象知識亦較豐富的會員
伊甸園菜肉餃-伊甸園市長在連登的最新名字
XXXXXX堅豎-土豆在連登的分身
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地
近岸爆發-熱帶氣旋在靠近沿岸時急劇增強，令沿岸地區威脅大增
0號觀望訊號-香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風；又或熱帶氣旋已形成，但並非採取接近本港之路徑，傳媒卻仍吹奏有機會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號
(香港)暴雨走廊-指大嶼山東北起，經荃青葵，擴展至沙田大埔一段，因西南水汽易受此一帶地型抬升影響較易有暴雨。靈感來自美國「龍捲風走廊」。以下為經典例子。

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chanho.jpg-副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

LM學野

港澳都會中風眼牆

7681land緊

9S7681

劇情峰迴路轉

10未ar

架3S去邊land

btw jma升左sts

長洲有暴
9號ok la

唔會有10啦

訓得啦掛

依加LiveATC 冇tower 聽？

澳門風向無大變
仲未吹東風

microburst

妹吓妹吓

留名

LM
好刺激

999.2

痾夜尿

即係無9號咁強？

不過凌晨掛咩都無所謂啦，聽朝準時返工。

三點後行慢咗同埋又勁咗啲

0305走咗?

終極淡友醒咗一半

留名學嘢

海高斯可改名做屎高斯

Btw 想請教一下頭先架514講嘅Via IKELA 係咩意思

又上返嚟，應該唔得

一野擴大個風場就搞掂

我無聽

0324 長洲中左眼牆？

(澳門電台消息) 賀一誠到民防中心了解及指示應對颱風“海高斯”工作。他稱，今次颱風雖然來得比較急，但各部門應對颱風有一定經驗，已做好充分準備，工作安排比較到位。由於風向狀況，市民可能存有僥幸心態，對撤離工作帶來一定困難。

其實你地用咩網 睇個架3S飛機兜黎兜去，想學野

官方認證

9S 7681 go around?

Flightradar24

正確講係8個標準人為地製造到極難meet到

9號預警性質為主啦
不過咁樣個預警空間好似大左啲
呢個台長standard有啲難跟

GO左

flightradar24

長洲上試暴風upper bound

都係失敗

架dhl好似降落唔到

架FJ都係runway等左好耐

風力好似增強咗

曼谷

來得比較急
你唔係唔知夏天九成都打風㗎嘛

唔知兜去邊

我見flightradar 仲係地

冇

致命偏西

btw 颱壇唔見天涯海闊出黎燈

大約個風幾點landing

個風慢左? 即係朝早維持時間長左??

利申 唔識

9號標準（聲稱）係佢覺得有颶風威脅，不過由於颱風環流大細可以唔同，所以有颶風威脅但颱風都可以好緊密，導致撻Q嗰陣風力未必有一啲風圈大但冇颶風威脅既颱風強。

不過呢個9號我個人意見係太心急，你話係咪完全錯又唔係，不過亦唔符合大交合以前既業務操作。

好緩慢咁西北

睇住個下好緊張

25kt wind shear, 我諗得俄佬敢升降

子彈颱無得講啦
你話天鴿都算易跟都係咁就話姐

咁今個風係急

9S go around(?)

又有機要go around

好靚, 唔敢落

go around

yes

可能push back咗 然後發覺飛唔到就埋翻閘

Runway not insight! Misapproach!

又 Microburst 又 Windshear
點落呀

架D0259唔係去SIN咩點解咁行

3Q巴打

一日由ts上ty喎

早2個鐘有架land咗都係25kt

CX844都係 (隻機唔知有冇客，如果有就gg了)

捱唔捱到過6點

如果有長榮戰機都可能得嘅

變左ATC台

FJ1392 hold左07R成20 mins
啱啱先takeoff

預返半晝

變咗追飛機post

佢試都算勁 都short final 先抽頭好似

係lpa

起飛怕雷暴多過風啦

天鴿都唔見得颶風圈有幾大

講真你話天鴿預警時間鬆同路徑關係大啲，香港一定先吹東北再吹東南，所以橫瀾島好發揮到哨站作用

問題係其實香港以南都有一堆哨站，唔見得大交合真係咁冇把握

睇唔透

FJ take off

呢個鐘數仲入黎問捱唔捱到上晝X點做乜

講風定講飛機啊屌你老母

stopover HKG?

有親戚話今年D風好怪，一黎就3號， 大一日內1號到8號。

21J/17W/47Y
我都想體驗下

會唔會變最長九號

等緊上10架

又一日內

將軍澳突然好撚大風

其實起飛升降可以反映實時天氣

鸚鵡

air crash investigation可以有新題材

可能翻中更呢
又或者唔想瞓但聽日要翻早

點同鸚鵡鬥呀

唔會
最長9成11粒鐘

紅色貼到仆街

但點落到

後面CX844都走埋

諗起華航642...

終於都起飛了，如果再唔起飛就過crew rest 要落客

所以？

其實好多8都係一日內就出到

返早仲問既都放棄左訓架啦

好

香港頭號風膠

真係好矛盾
明明打完風會多咗手尾跟
但又好期待打風
唔知咩心態

串現任台長？

岑台長會唔會上左10

有架國泰都飛咗

收風最快既風膠

笑死

鵝到不得了

You can always go around

有客

即係好像巴膠車務督察咁？

航空天氣都係天氣
所以呢度一向都可以討論
只係有時唔想阻住大家追風所以先要分開post
講風嗰啲忽然間全部靜曬咪顯得講飛機嘅人多囉

佢攞景食花生mode

上任台長你都唔識

我都check 到係有客

架7681係放棄定點

Sor，唔係風膠，真係唔識。

咪係，好過班淡友啦

睇256好似多左北向

how?

去曼谷

21J/17W/47Y
90個客都冇

6點前轉唔到3號了

你認真？ 前台長wor

長洲 88 GUST 103

本身0200飛 仲要飛JFK

CAN?

0336 眼仔掂到少少陸地
但眼壁橫掃香港南面

減咗速就有條件頂多陣

廣州先啱

多油到可以曼谷

上阿

好明顯西北西

天星碼頭貼近烈風

條臂散散哋，啲雨反而上咗嚟

長洲繼續徘徊喺999.2 都可以印證到佢三點後係接近停留不動

上面都塞緊車

玩陣full guys先返嚟

最近嘅地方得返馬尼拉同曼谷
我發覺漢莎同埋BOX多數都係揀曼谷
可能佢哋喺嗰度有ground support

打緊電話去 company 係邊架

在上午4時，颱風海高斯集結在香港天文台之西南約80公里，即在北緯21.8度，東經113.6度附近，預料向西北或西北偏西移動，時速約20公里，移向珠江口以西沿岸一帶。

準備又有3S

上到去你唔會想體驗

9S?

北區靜過dee dee

真係go緊

After take off 開飯 仲食唔食

免費海盜船 值回票價

飛JFK crew hour 好 tight，如果隻機再delay 多一個鐘睇怕都唔洗飛

約克

天星57

想像唔到前任台長都咁高調追風
唔怕俾人公審話盼風撚

正想講

7681回馬槍

果陣山竹飛320不知幾爽

正常颱風級呢個位掠過香港 啟德 機場 西貢 長洲 流浮山應該上到烈風

同3點一樣， 80公里🤔

返泡菜 so sad

無官一身輕

返仁川

不過真心想睇佢分析

地勤仔最怕聽到既兩個字--倒客

試過唔會咁講
有安全帶都可以整親的

估唔到有9號 全世界都炒哂車 無論路徑 強度

別說了小弟正是

N0.1 W0.1

4粒鐘到JFK？

瞓先，估計都會降落唔到
機場天氣仍然太差

東南風仲想佢點飛

係咪有班機直接negative咗佢

幫佢搞個連燈ac

試過八號波 take off
成機d女嗌到仆街

同埋
台北講左武肺期間
只會收少量機

所以無乜diversion揀

條track仲好睇

大西北好似平行時空咁

係，勁恐怖，會突然好似跳樓機咁急墜

15個半鐘左右

聽到係問最近20分鐘有冇飛機成功降落（冇）。

cx844回馬槍?

W

返仁川囉

機場d機冇得走，聰朝會唔會吹到炒機。

過程大概點

咩感覺 淨試過風係海南島果時飛

佢地仲想hold 應該諗緊試多次

風走了

平時台北過咗點半都唔收機
淨係高雄會收少少

正常path 入大陸領空

KHH更加唔會收 有CURFEW

好勁，被佢嘈醒咗

估計應該會鬆手
食飯前先改3號都唔奇

有九已經跌晒眼鏡 唔好要求太多喇

放no pay放到好頹

所以頭先架BOX去咗曼谷

除非真係好緊急 唔係TW唔收

molamola

7681第N次試落

開flight simulator 2020 試吓live weather 先

架D0259好近個風

諗起蓮花

試過外國打風日子夜機
一路land一路d雨打橫撇埋嚟
引擎照埋去一條條銀線好似入咗時光隧道咁

好似返去了

跳樓機20分鐘
所有野飛上天花快速跌返落黎
唔捉著張凳係會屎忽離凳

最後後面個女人係自己位俾後面位飛左上黎嘅水樽dup親隻手
腫曬

唔係 頭先hold等返仁川

長洲999.1 赤鱲角跌破1000

樓下終於大風

仲跌緊

起飛個陣機師俾盡油去
架機飛到上去好似玩緊跳樓機
飛左成半個鐘先叫我地除seat belt

夠唔夠油呀

好采我part time 上年做停中場果間 周不時就倒 煩死

點解佢飛singapore但黎左香港

又大風咗，呼呼聲到我驚

7681應該返ICN

南邊條臂開始卷上

唔係升返啦咩

佢係咪想做uncle

講飛機

真係似走緊

我追左颱風巴已經好多年 我愛你地

低壓到頭都痛

搖到仆街

有冇link可以聽飛機同塔啲對話

好黃

0350 長洲91

應該就唔會比盡油既
如果headwind分分鐘仲比少左油

airport code: VHHH

以前覺得搭飛機好悶 有氣流會好玩啲

正常知天氣差點都拎多 短途起碼夠回程

無啦啦大風

可能係隻眼度轉緊

聽緊Director#1

少少郁

又係跟住風眼go around

Director 同 Approach 有咩分別

587會點？

記得早幾年有單香港
有個空姐被拋起 個頭撞穿機倉入面個頂

X2 驚爆玻璃

實際上應該差唔多
但係你會feel到升得急好多
應該係因為多氣流抗衡

director 呢個鐘數已經收咗工

風聲好大聲，好想訓覺，聽朝仲要wfh

天鴿嗰次我咁啱喺洛杉磯返香港，試降三次都降唔到，跳咗幾廿次樓，勁好佈，好似墜機咁，有人直程喊咗出黎，搭咗15個幾鐘仲要咁chok 法連隔夜飯都嘔埋出黎
個機師仲要開咪安撫乘客心情

鐵翼驚情？

D0259想Land?

3S587來了

Divert 2500km

要唔land除咗唔郁仲可以縮風眼

Approach有100幾人聽緊，驚唔stable姐

唔識聽，齋睇圖，587唔係折返咩？

lm go around----->SIN

係FL040 hold一定櫈到痴線

mircoburst windshear warning 30KTg45

最後diverted 去咗高雄，land 高雄嗰吓乘客拍爛手掌

愈黎愈多機

最後land HKG定其他

我估落唔到

多謝咁多位巴打..

點解仲係天上面等申請轉地方好過

Hko輸了

??

我都係咁話

風post講咁多atc做乜
咁我報埋rb萊比錫0：2巴黎聖日耳門

3S587 ICN

慳好多，唔使買slot同埋慳油

你果次應該係LAX同FCO既機都去左KHH
我記得我operate番香港 第一次見到KHH有CX A350

完啦 冇10

食菜咁食

掛錯9？

HKO其實係買左D咩

點輸先?
hko賭佢有颶風輸?

10？

買長洲有颶風

買咗RB萊比錫出線

反而試過land
落嗰陣都係同跳樓機一模一樣
仲有左右搖感覺，覺得會散咁，仲記得嗰幾個師奶每chok一下就鳩叫一聲
最後仲要重落地
搭嗰架仲要華航嚟，真係驚撚到依家諗番起都記得種感覺

Oh..以為佢打圈返嚟

長洲998.5

機場烈 八中二

九號風球仍然生效。
預料九號風球將維持一段時間。
預測本澳風力將會增強。
在 04 時颱風 “海高斯” (2007) 集結在本澳以南約 40 公里，大致趨向珠江口以西。

40 公里都未吹到颶風，好快就知澳門洗唔洗掛10了

聽朝keep到8號機會大唔大

仲keep到

仲微微跌

訓醒咪知有冇8

前幾頁講咗原因
航空氣象都係天氣

259真係Land?

D0259 Final

啱啱嗰十分鐘跌左0.5hpa

澳門風力急升中

HARD LANDING 會加強個碌同地下個磨擦力
通常WET RUNWAY都要大力d落

9 is a pre10

以前有live atc 風post夾埋atc post想點
Btw屁馬好廢

烈風仲落到

KE612 好似take off咗

大交合自己都寫北側颶風圈30公里，東側颶風圈先係55公里，佢唔覺得有啲對唔住自己嗰9號風球？

會唔會去到六點都幾乎冇郁過
搞乜

我第一個post開過盤 大交合買咗9號

聽收音機
幾間巴士都叫車長stay at home and wait
姐係短期內唔預落波出車

去咗高雄

91->96

元朗終大風
岩先開窗差d 飛左落街

未收到樓豬指示分家

長洲就破百

玩命

殺晒

259 land?

仲夠膽開窗

我差d take off, 好似go around

打死你

好彩

upmud9

估唔到 +1
SIN divert HKG？

最快10點

D0259 land左

land到

D0259 Successful Landing, welcome to VHHH

有料

Landed

勁

我岩岩見到對面座樓真係有人開窗

唔好呀

賭個風圈擴大，同時更靠近香港

259落咗

landed

喂啊，開個atc post得唔得姐

唔知機師驚唔驚

眼訓到打錯字
睇黎明天返工大計要取消

東南面條臂上緊黎

交合成功製造一個冇需要嘅9

咁都land到

架機肯定好chok

land 啦
ALT. 0咗

南區黎料

咗掛又屌唔掛又屌

元朗愈黎愈大風
好爽

259點解唔係去新加坡？

香港人係咁

澳門十未

啱啱掛嗰陣已經好多人屌喎

有無人覺得飛機應該要自己開過個post

抄錯功課

9s7861 走了

長洲啲氣壓係咁跌...
算唔算係 "好戲在後頭"?
好似依家先開始感受到真正威力~

(另外溫度, 氣壓, 呢啲唔係都係live sensor 嚟架咩? 點解十分鐘先出一次... 係咪應該入定啲 Arduino, 下次打風就散佈全港, 做 live data?)

Atc自己出去開po啦

隻機似用左259個no. 其實係飛HKG

有…有無巴打幫手開個post

騎劫哂個post

暴都未有 急咩

又唔係冇需要呀 咁本身真係有機會上颶

等陣 我嚟

仲未落波？行慢左啵

data還data

Crashed

點解行慢左就要落波？咩邏輯

[ATC/航班]熱帶氣旋與航空交通集中討論區#4

呢個機會有幾大

成日話如果北偏，如果風圈擴大，問題係呢啲如果本身有幾大機會實現先

2012

有冇人耳仔又痛返?上9個下有少少痛 3點幾正常 呢加又有少少

大局已定 無十
要番工既快啲訓教

個風同萊比錫一樣
嚟到呢刻超額完成

在 04:00 HKT 19/8/2020 的過去十分鐘：
長洲 錄得颶風程度之陣風 (118 公里/小時 - 12 級)

冇10唔代表要返工

有冇十都預咗要返工架啦

陣風

長洲似未見頂

個風廢到呢 屋企把風扇都勁過佢 咁都叫颱風 乜撚都叫颱風

長洲破百了

0:3了

行快d 大風d

0620落3危機基本解除

澳門氣壓暴跌

嗱 講飛機過隔離呀

[ATC/航班]熱帶氣旋與航空交通集中討論區#4

長洲準備破百 機場準備烈

長洲 錄得暴風程度之持續風速 (100 公里/小時 - 10 級)

睇黎要十

接近陸地，風眼開始填塞跡象

南區而家食緊好鬼大風

前兩日本身諗住三號已經完場

差少少可惜

元朗風都冇滴

澳門十唔出奇，香港就難啲

風速睇陣風定點？

澳門破撚晒百，好撚恐怖

一陣完左歐聯成堆廢風撚又入哂黎

但係南象限結實咗

十分鐘平均

想問下氣壓暴跌即刻點？

機場好撚大風

澳門個九澳暴升緊風速

鬼唔知咩

呢刻澳門可以安心上10啦

爛眼＝風場擴大

0410 長洲100
長洲，我要進來了

祝on9留言買幾多 輸幾多
馬會多謝你

長洲10分鐘風速都上左96

大風到

Gel了

有冇機12點前落波

登陸會令到風眼擴闊

我呢邊已經靜晒

九號

所以南珠同交合邊個會贏都未知

有

南區好大風

130玩到430仲未知

仲未到最後一刻

有無機九點前到三號？

8中1持續暴風（長洲）好似合格喎

應該唔會

九澳就快暴風
澳門10 standby

9點前仲係19號

唔掛如果持續北跳食到暴風圈就會問點解唔掛10
事後孔明冇咩意思

如果0240掛10 0130 掛9真係太早咩

岑智明都mon緊長洲

原本屋企冇痴膠紙 起身屙夜尿見到九號拍醒全家起身痴

唔似颱風 得sts

長洲陣風 123 kph

其實都係回歸番相信科學vs人手預報之間點樣拎個平衡
就數據睇係唔需要，但喺有機會突破預報範圍嘅誤差入面，呢個新台長傾向相信後者
事後睇就係冇實現到，但又未必可以話佢完全錯，我都想睇下佢點解畫

0240本身都唔會10號

食暴風圈梗係冇10啦
唔係事後孔明 事實係交合柒咗

仲有冇力再上呢

無用

天水圍好撚大風

九號本身定義好模糊
係烈風或暴風增強信號
三，八，十 都叫有定義合唔合格
九號根本唔知點定

陣風都反映到個trend既

咁講到尾真係個人預報風格問題黎既，不過我自己一路對現今預測能力同數據完整度有信心，所以我傾向拖到最後一刻

個個 landed landed 搞到我以為個風 landed login 左

澳門

哇屌

macau 10得啦

掛20分鐘10號冇意義啦

合理

999.3

澳門巴表示好撚大風，個窗係咁郁..

陣間轉東南風會唔會好啲..

陸沉

無

安已不

好撚不安

陸沉又點可以淨係得澳門 成日珠海都要一齊

兄弟爬山 齊上齊落

間屋又嘈又震
根本訓唔到
好得人驚

KO條港豬噢

我諗起停車場變蓄水池嗰次

希望8點前可以落到波

沿珠江口北上對港澳最有威脅

lm睇假膠

夜晚8點都得既

你依個係陣風(需則都唔遠了)

呢個風可能超出hko預測太多，令佢地對係咪咁掌握個風嘅情況會有影響，呢個影響喺幾百公里外可能好細，但落到嚟幾十公里其實就好大，可能因為咁所以佢地傾向比較謹慎情況下上呢個九號而唔係拖到最後一刻。
假如一路預測都咁準確嘅話，佢又會唔會上呢個9號呢？我又覺得未必

結果港澳雙9

見到都覺得痛

scm真係識講嘢

其實你咪望下馬交咩環境囉
風圈細北跳多一兩下香港已經唔同環境
真係北跳你冇掛9號真係企左係度乜都做唔到
到時又會有人話做咩唔掛9
惡劣天氣永遠手鬆好過手緊

張床喺窗邊
瞓得好地地
比風聲嘈醒左
望一望電話先知上左9號

岑生都好想出10

po張自己簽10號嘅相
然後話鄭兄靠你啦

佢都盼十

Quit咗9號波佢
學1958 Gloria直上10

Nowcasting同forecasting唔同

所以我先強調黃茅洲以北仲有哨站，資料係夠佢睇多陣，唔需要等颶風區域一掂到萬山群島南端就上九

何況風圈同樣緊密既莫拉菲，當年都要塔門上持續暴風同距離係70公里先決定上9，今次上9時間連呢啲條件都達唔到，難免會令人覺得過急

唔好話咩呢個颱風如果上暴風會好快上颶風，長洲卡關90-100證明咗唔會，其他哨站一樣可以得出同樣風速曲線

澳門其中一條橋風力直線上升: 94km/h

19/08/2020 04:10 十分鐘風向及風力（公里/小時）
長洲* 東南 100

澳門仲未東風

講起莫拉菲
其實我真心覺得係因為東登風身份
結果成個process先搞到咁tight

馬交三條大橋風速都未超過長洲喎
同埋9講明係10預警
我就好簡單 我期望嘅係長洲上100嘅時候掛9 準備出10
而唔係連暴風都冇就諗定10囉

澳門五點十號

澳門十埋

氣壓又跌返落 998.6
機場都 999.8

莫拉菲八號的確係預到好盡，問題係九號出問題唔大

幾個東登風都係一上暴風就出9

終於等到睇澳門10香港9

9 號 + 10 號 = 今日

澳門：九號風球仍然生效。
將於 08 月 19 日 05 時 00 分改發十號風球。
預測本澳風力將會增強。
在 04 時颱風 “海高斯” (2007) 集結在本澳以南約 40 公里，大致趨向珠江口以西。

澳門年年俾人中出咁滯

鄭生跟埋啦

天鴿冇死人既話 應該掛緊8號

讓我們繼續看下去

比你睇穿左

仲觀察緊啦

「風圈細北跳多一兩下」但啲人唔會實際搬嗰風圈同啲測站數據比，到底要北跳幾多先會0230就颶風

長洲102

應該掛緊黑球

我都想睇落去
尋日早上9點起身到呢加
就黎頂唔住

轉咗風向？
啲風聲突然唔同晒

SMG天台擺定椰子法器陣

夜晚個段平西太關鍵

友誼大橋直線升到110

澳門就快實測有颶

長洲 102 陣129

陣風129

莫拉菲嗰時香港9澳門3

唔識睇 係咪可以早啲瞓

不嬲經香港以南都會偏西一段

破紀錄wor

其實點解韋爺澳門可以唔10

澳門三橋陣風159

其實上得過急就一定係㗎喇，只係想嘗試另一角度睇下hko上9嘅合理原因。不過始終每任台長唔同，發波個因素都可能有出入。可能對呢個台長嚟講要等到黃茅洲以北已經太遲都未定，所以我都係等睇佢解釋

澳門真係byebye喇今次

因為有風水權

睇雷達圖認爲, 嚟緊呢兩個鐘應該會開始落狗屎
睇下會唔會紅雨

九號風球仍然生效。
將於 08 月 19 日 05 時 00 分改發十號風球。
預測本澳風力將會增強。
在 04 時颱風 “海高斯” (2007) 集結在本澳以南約 40 公里，大致趨向珠江口以西。

0436雷達明顯北跳

澳門10號了 5點掛

但馬交依家3條橋都過100了

好似遲左啲
三條大橋已經直線升到颶風

屌

慘啦 屌打緊

唔會走左先掛掛

0540 8?

即時登陸澳門

如果海高斯係好似天鴿呢種氣壓梯度超緊密嘅超颱我都會覺得做法ok 但呢個只係一個普通颱風 颶風範圍細之餘唔會瞬間爆勁高風速 根本唔使咁快出嚟打保險牌

重等5點10？ 直接出啦

七點上岸未？

屯門黃金果邊已經成晚狗屎
屋企窗台有啲位頂唔住開始漏水

澳門兩橋已颶

落8？

友誼大橋 119.5
仲唔掛等幾時

應該係8啦
唔會過多成個鐘先10掛

距離馬交 <40km 先上到颶風

問題黎啦，到底由發9嗰個位（0130）一個鐘內北跳到同CC距離<40km機會有幾大

反而路環果邊風力急插，睇黎入左風眼?

咁快冇9

玻璃膠補位

應該冇9點都唔落波喇可呢獲野？
較鬧鐘瞓多陣

不過韋爺澳門真係冇颶

可以去訓

三條橋爆到上颶風
四點烈風>>>唔夠一個鐘颶風
cls呢啲子彈颱好恐怖

香港天文台發出最新熱帶氣旋警報

九號烈風或暴風風力增強信號，現正生效。
預料當海高斯接近香港時，本港風力顯著增強。

在上午5時，颱風海高斯集結在香港天文台之西南偏西約80公里，即在北緯21.9度，東經113.5度附近，預料向西北或西北偏西移動，時速約20公里，移向珠江口以西沿岸一帶。

預料未來數小時海高斯會開始遠離香港，並隨後於珠江口以西登陸，但海高斯仍為廣東沿岸帶來狂風大驟雨，本港西部地區的風力較大，預料九號烈風或暴風風力增強信號會於早上初時一段時間維持。

在上午5時，颱風海高斯集結在香港天文台之西南偏西約80公里，即在北緯21.9度，東經113.5度附近，預料向西北或西北偏西移動，時速約20公里，移向珠江口以西沿岸一帶。

預料未來數小時海高斯會開始遠離香港，並隨後於珠江口以西登陸，但海高斯仍為廣東沿岸帶來狂風大驟雨，本港西部地區的風力較大，預料九號烈風或暴風風力增強信號會於早上初時一段時間維持。

其實係咪準備上岸啦

10號有pre alarm都唔會成粒鐘啦

屋企無同埋係咁流入嚟整唔切
好在舊衣回收停咁我搵到堆舊衫同筒仔接住先

40分鐘風力急增一倍 烈風下限上到颶風

點解長洲做唔到

起身返工喇

風眼邊似掂到澳門

上埋颶添
但係馬交係去到50公里範圍內先爆風速
交合有冇需要入咗100公里就上9先

CLS

子彈颱恐怖既地方

子彈颱最恐怖就係呢啲位
以為無野
突然爆到咁

劇本：聽朝落八，中午落三

睇雷達我驚長洲出事咋

是咪準備亡國

9號捱到幾耐

瞓唔著，都唔知聽日使唔使返工

一登陸澳門就轉得8SE

上晝多數唔使啦

對面馬交5點上10號波

車到正咁滯

風尾先正

丙午風災又係呢type

靚到一個點

澳門仔報導： 好撚大風

屌 mon撚左成晚 唔係8點都頂唔到呀

澳門0448已經10號

thanks,捱到三點就唔使返工了

瞓唔到

係呀係呀走左喇仲唔瞓

咁一定涯唔到

大家咁話
留個希望都好

南面眼牆

澳門

大家可以執定嘢番工了

突然好撚大風

路環進入風眼

好恐怖？

咪撚煩啦

澳門今次真係

連登仔笑緊交合賭錯啦

路環係九澳果邊架咩

見有9號留個名先

直撲

係 啲高頻啲風聲

颶風係頭盤
風暴潮先係主菜

準備定重建都得

唔係風係雨

西北象限同東象限結構差好遠
香港西南部食到就直接130-140km/h

Storm surge

澳門發9發10會講定幾時幾分掛
變咗好無彈性 實測到颶風都要等5點先掛

天鴿2.0

九澳唔係路環唔同係本島咩

天文大潮

呢條直線 間尺畫出黎咁

直線之鬼

海生好多水

cls

香港又避左 澳門又硬食

巴打e 個咩網尼？

澳門天鴿果下柒左一次，今次應該處理倒卦

港島好大風

長洲繼續破百

我冇記錯0045嗰報係90公里 0145嗰報係80公里 跟住雷達見到行偏北

推倒重來

咪柒多次你睇囉
佢哋邊怕柒嫁姐

0450 86
氣壓999

能見度 200m 都唔知有無
下一波雨帶嚟

人打風 你打風 你打得嗰幾粒鐘?

LM

沙田都幾大風

咩境環

唔係跌返落去86咩

咁撚急30個鐘唔夠就上十仲要夜晚10點後先八

12 點所有風球除下

摺被軍有工開了

預報同政策都無事
基建就唔知啦

大西北大風到醒左

最後香港總體風速廢過帕卡

成pat黃色係南面上緊黎

東部雨帶未上岸其實唔知有幾多
但馬交啲資料已經說明呢個風要到極近距離(40-50公里)先會起風 交合自己嘅預報都係70公里外 點解唔信自己預報

希望今次唔會天鴿2.0啦
嗰次真係慘痛教訓

屌你仲未瞓

好慚愧

多謝information LM學野
個風24小時內增強

呢張好有威勢

好撚大乳

最怕內港個邊啫

氹仔突然靜曬一滴風都冇

屌 好撚驚

惡過狗

澳門最恐怖係風暴潮

加珠海放水

子彈颱真係冇得好講
呢次8嚟講都中下級數

馬交原來10咗

但d雨一陣陣，以為勁大又收返

西灣大橋衝到上130

痴多幾張膠紙啦 仲上網

入咗風眼？

香港又避過一劫

咪拎海高斯同天鴿比啦
黃茅洲實測最高風速 海高斯都係得天鴿嘅六成

準備食東南象限南眼牆

香港真係福地嚟，喺颱風呢方面真係好唔爭氣

Yes

問題咪就喺呢度囉，根據呢個發八時間你差唔多要N0.4先可以一個鐘內CC上颶風

好消息，而家未到潮漲？

好似跟住有天文台台長辭職唔撈?

澳門太遲掛10

天文大潮

大撚鑊

起碼行一個鐘 mola mola

smg 個雷達圖得 120 同 240
搵咗好耐先搵到澳門響邊
要用港島嚟定位返

三條橋已經實測颶風了

42m?

有冇澳門既巴打可以直播滅國過程？

趁少少時間睇下屋企邊度未做好防風措施
快啲做完 好快就出風眼架啦

山竹個陣未出世？

天鴿70+
海高斯42+

發九時間

依家唔知咩事，將軍澳風都冇滴

屌咪燈
住舊樓次次都驚到仆街

等陣澳門回南應該仲仆街

係時候瞓覺 起身睇下澳門有冇沉

打個風就話滅國
咁多年黎比呢個風勁既大撚把啦

痴撚線 無啦啦變左中出澳門

一個8中4 一個8中2 差好遠

嘩沙田倒水呀

感受與別不同

會唔會斷架

內港自從天鴿之後有冇做過渠務工程for颱風？

香港係咪已經到頂

走緊啦

一個TY 近距離100km內掠過掛個9號做保險好正常，再睇實測上10號，而唔係等到有實測先直上10號，唔覺得hko做法有咩問題

紅雨黑雨係咪已經唔存在

準備仆街

海高斯都係合格颱風級

宜家d人 咩都攞山竹天鴿黎比
呢兩個風破壞力應該係呢廿年最強

會唔會又斷水斷電

長洲突然急升

最驚回南

唔達標喎

過到110先啦

未有耐到紅雨級數

無事嘅風眼入面啫

長洲有望逼近颶風下限
最新一報: 104

成粒鐘前既圖

假設真係岩岩好刷界118
唔夠持續係咪都可以唔出

HKO自己話出9代表會出10
即係預計香港境內有颶風先會有9
唔係出咗9先再睇實測考慮上唔上喎

而家變澳門登陸？

杜鵑流浮山過埋118都無出

風眼

長洲上返104
睇嚟仲有得玩

我開窗望出去dllm啲樹全部都企定定
但係好撚大雨

唔知點解貼出黎變3點20分

會唔會換咗台長，個玩法又唔同

話哂南面果幅牆捲左幾個鐘

過咗咪食東南象限眼壁

預計有颶就直上十啦
邊個話出9代表會出10

其實都幾癲
由擾動變成颱風只係咁短時間

巴打係咪吹走左喇

我諗啲人執著係0130呢個時間掛既決定

嗰陣仲喺LongJ正南（HKO定位係距離90公里），而大交合自己畫颶風圈都係北側30公里，要北跳幾多先可以短時間內有颶風威脅先

天鴿都係一個鐘9上10，韋森特係一小時25分鐘，本身九號就係一個預得緊既信號

黑沙環好撚大風

一陣間就會落8？

大家覺得澳門洗唔洗出老解

以前讀書望打風 返工又望打風
但香港打得成嘅勁風兩隻手都數得曬
李氏力場就算減弱咗，依然威力驚人

七點之前係咪應該收皮

9都未落喎

用app cap圖會好啲

direct hit

呢個風咁撚快

杜鵑咁耐就算啦

係天文台升TD升得慢

但風力暫時未見勁過天鴿

其實關唔關南海餓咗咁耐一直儲存咗冇用嘅能量事？

澳門五時半發出紅色風暴潮警告

不過呢個風暴潮警告成日吹大佐

屯門有強風

我住調景嶺，超大風

九號信號的意義詳述為「預料持續風力會在數小時內增至每小時88至117公里的時候，將會懸掛此信號」，意味着香港持續風力會顯著增強到最少達暴風程度。但天文台只會在預期香港可能有颶風的情況下，才考慮發出九號信號

唔同級數無得比較...

上面話0540？

唔係燈 快撚啲北跳 好撚憎打風
想放假個D自己請假啦
次次打風都嘈到訓唔撚到

要睇下又會唔會有天文台台長落台

澳門rip

廢風 九#

話出9代表會出10，咁我要個9號嚟做乜鳩呀？直接出10咪得囉

根據連登嘅燈力
馬交會咩事都冇

生效時間最短的十號信號
1961年颱風愛麗斯，由5月19日10:30至13:00，共維持2小時半，發出及取消時間均為夏令時間。

預計會有 同預計可能會有 係兩樣野黎

做乜姐你

x2 嘈撚醒咗

利申：向海

去到澳門食緊葡國雞啦

但天文台只會在預期香港可能有颶風的情況下，才考慮發出九號信號

天文台官方幾時有講過呢句野？

邊間公司老細

訓先 咁多位加油 訓醒睇賽後報告

係路環呢邊 啲風吹到棚棚聲
完全瞓唔撚到

棟樓有冇搖

冇可能十到

咁差唔多有得訓 出邊吹到好嘈

嚟緊呢兩個鐘你應該唔洗訓
因爲啲風同雨係一波波咁嚟
應該會越嚟越密

現時風暴潮約60厘米

到而家都係話「風圈窄、北跳幾下就唔同情況」，結果出9嗰下係90km，北側颶風圈係30km

所以到底一個鐘北跳0.5度導致LongJ中颶風圈既機會有幾大？真係睇唔透

將會懸掛 以前定義

唔知屋企d窗頂唔頂到

咁又feel唔到

之前山竹天鴿就搖到坐船咁

8號未

好似好耐西登風出9
最後上唔到10...

不過杜鵑隻極速收皮又係離奇

關咩老細事
我無咩負擔 想射波就射波 唔洗做老細先得架
但我好想訓覺好

葵涌唔算話好好勁

而家好似改左偏北有冇機掛十號

夠浸坪洲未

苛刻到癡撚線
Play safe唔得
掛早啲又唔得
掛完九唔出十又唔得 咁個九用黎做乜鳩

9號波好似改左定義

大佬呀
咁短時間算好撚勁架啦
做人唔好咁貪啦
唔係個個都可以好似山竹天鴿咁架

係 就係啲雨好撚嘈但棟樓又冇搖
之前山竹天鴿都冇咁大雨

屋企向東南

無啦
唔通login同時扯10咩

東登風係咁，好正常

官方定義：烈風或暴風的風力現正或預料會顯著加強。

呢個特首落重本清渠

重搣唔搣到架

屌佢老味係咪wiki睇到就當係

熱帶氣旋信號
本警告於澳門時間 2020 年 08 月 19 日 04 時 48 分發出。
以下為澳門最新之熱帶氣旋信號。
澳門現正發出 十號風球。
即表示熱帶氣旋中心會在澳門附近經過，澳門的持續風速現正或預測將達118公里/小時或以上，並伴有強烈陣風。

於 05:00 時，颱風“海高斯”(2007) 集結在澳門西南偏南約 30 公里處﹝約北緯 21.9 度，東經 113.5 度﹞，以時速 20 公里的速度向西北方向移動。

十號風球於 08 月 19 日 05 時 00 分發出。
預料十號風球將維持一段時間。
預測本澳風力將會增強。
在 05 時颱風 “海高斯” (2007) 集結在本澳西南偏南約 30 公里，大致趨向珠江口以西。

咁就睇下到底有冇用

同啲傻鳩year1 wiki落reference一撚樣

你開始見唔到對面小西灣, 就代表下一波狗屎/強風嚟緊

澳門而加老閪都上咗先

我見比之前近左
不過幾多號都冇乜所謂
今日都wfh冇野做

其實係咪應該提高 10 號波嘅門檻

「冇颶風威脅唔會出十」呢個係大交合冇親口承認過但多年黎默認既潛規則

帕卡死守八就係因為佢係強烈熱帶風暴，所以定義上唔會有颶風，就算長洲出110+都係八號

變埋颱風都好鬼下

唔洗再嘈😂

有無人知9號掛到幾點

返06:30係咪可以繼續訓

頂住呀

知唔知咩叫威脅
威脅係講緊probability
冇人話有九一定要有十
有九一定有十咁要個九黎托柒咩師兄

或者簡單少少
純粹就係compact到太痴線

瞓到 12 點

CPA應該已過

澳門係咪準備迎擊環流

幾點登錄?

要Lm等睇龜頭浸辣油

而家咪就係同你講緊0130出九嗰陣嗰颶風威脅到底有幾大

到而家都冇人答到N0.5可能性係幾大

可能性唔大就唔會發生？
可能性唔大就唔可以play safe？
咁安全期唔洗用避孕套啦
安全期大肚可能性係幾大？

落波未 無車搭呀屌

咁2017年帕卡佢就唔好完全抹煞佢可以係TY既可能性啦

由頭到尾係屌緊佢雙重標準喎，鍾意就play safe唔鍾意就話自己CFO好肯定係STS

馬交幾時開始改左用「發出」而唔係懸掛？

咁得罪講句
真係兩個唔同台長黎

天鴿奶撻之後改革
加埋強颱超颱分級

佢真係好撚固執

以前係咁 所以我地以後都要係咁
師兄係咪用緊甲骨文？

一係就係自己當年帕卡預到太盡，一係就係自己今次冇預到盡

雖然係人為因素，不過擺明係一次錯一次正確，冇可能話兩次都正確

睇返以前掛9但係冇掛10嘅颱風
維克托 瑪姬 鸚鵡都係臨門降格先冇10
莫拉菲因為路徑同地形阻擋上唔到颶風冇10
有冇其他颱風係冇減弱又唔係路徑問題而掛9唔掛10呢
係咪代表潛規則係出得9如無意外就要10呢

你話長洲有機會上颶風所以掛9
黑格比 巨爵 帕卡 長洲都係爭好少上颶 又使唔使掛9呢 點解唔掛呢

睇返以前派比安都唔洗8

帕卡我撐佢要出九架
實測都爭少少有颶風

天鴿之後改革既其中一樣野

可能佢覺得個風打唔打得成要睇有冇人一齊集氣

派比安之後你可以話佢冇認錯但佢公開改咗標準

我想問呢幾次九號中間公開改過咩標準？

「如無意外」

你已經列出咗好多意外嘅例子啦

澳門今次會唔會又出老解執垃圾

有 feel

呢幾次九號中間改左台長
細佬 知唔知咩叫一朝天子一朝臣

出啦
出下黎做show都好

派餅乾林超英話淨係睇維港 咪唔好計囉
淨係轉咗八站之後呢三個例子都見到個問題啦

最乞人憎
大環流爽好多

警告吓吓play safe會變咗狼來了
所以唔係好嘅做法

最撚危險就係呢啲閪風

帕卡絕對有得拗，但其他係行緊穩定track
今次只係防佢有小小路徑/風圈嘅改變
就會即時颶咗長洲搞到炒晒粉
乜有咁難明咩

我想問，今次澳門係咪仲勁過天鴿下的澳門？

跟你邏輯 所以一號風球應該直接取消

apps有得睇陸沉

但係澳門宜家打風認真咗好多
香港都仲信政府唔驚
（杏花村地下停車場車主除外）

上面意外嘅例子係出咗9號之後預報同實際情況有出入
想知海高斯出9號之後預報錯啲乜

結論 唔戴套唔代表唔safe 所以唔好戴套
goodest logic

咁所以咪話佢雙重標準囉
你可以justify今次九號係正確，問題係如果套用今次標準咪姐係08至20年起碼漏發咗3次

仲未

但講真，如果只係長洲颶風信號
呢類marginal case用1958 Gloria方式處理我覺得可接受

海水入場未

唔同領導人唔同標準都有咩好屌
姐係拜登贏左又要屌佢唔似特朗普？

咁刺激

澳門過咗風眼
開始食眼牆

點解LongJ 110+就唔會突然颶到

個風捱唔捱到去9點

你講得如無意外 咪即係都係要睇實測
如無意外呢幾隻字好虛喎

路徑 改咗幾多次
點解一定要排除更偏北路徑嘅可能性？🤦

Feel到好強風力

估唔到係因為個風靚過頭 香港食唔正

蓮花都係play safe 8結果炒到仆街
係咪應該有實測先上8

如果你覺得一個科學部門標準係可以完全跟住一個領導人而改變，咁你鍾意啦

中等都正常啲呀
呢隻野真係細到呀
往時200幾公里西登都掛到8
呢隻肯定掛唔到

其實睇返澳門爆颶嘅速度係好應該play safe
講緊長洲同颶風圈距離最終只有不足25公里
而如果呢個9係做到有預警性，最終又合格，真係不見得有咩問題。

我係話出9號之後
呢幾個鐘交合路徑改咗幾多啊？

唔洗咁執著果0.5，因為個風既颶風圈會變，無人確保到會唔會擴大喎，而且個風好明顯增强緊，hko無必要冒險唔出9號，有咩意外hko需要負責，唔係你係度9up完就得

四個鐘環流可以差咁遠
邊個敢寫包單唔會近岸爆發
颶風圈大多幾十km

如無意外 澳門應該食晒成個眼牆

食到應一應

咁講啦 今次出9可能係吸取左之前既錯呢

改左好撚多喎師兄

澳門水位gogogo

就0540

蓮花一樣係1440 pre-8太急，我一路睇法係佢大可以拖到一個鐘睇粵東實測判斷強度變化

嗰問題唔係play safe唔play safe，係佢play safe margin

所以洛克出八我反而覺得可以接受

佢呢啲人係完全低估科學界既隨機性
覺得所有野係咁就係咁 唔可以有差錯 唔會有outliners

下邊好似黎緊
加準備斷電

有命再報告

東調咗？近咗？咁點解唔出10？

事實係咁 大家都估林超英渣旗既韋森特唔會上十
制度死既 決定既始終係人

呢個係我會滿意既解釋，所以我都想睇交合公開認

澳電：即將實施暫停供電

按錯負皮

咩 app?

推

事後孔明真係叻 拎住結果黎屌係人都識屌啦
你咁叻不如去預計下股市 跟住下下all in

估唔到

DSAT 交通資訊站

原來冇東調 原來冇近到
原來而家登陸左150km

簡單啲講
potentially境內F12+境內有F10
9號基本criteria

掛九號果下全世界呆哂

風速升勢開始停左

你會滿意 你想睇
你係carrie lam?

但掛咩風球本身就係預測
一定會牽涉主觀判斷，咁唔同人揸莊梗係會有分別
如果個個預測都一撚樣使鬼請科學主任咩
買多兩部電腦咪得囉

想問下邊丁有得睇澳門路況
Youtube得個議事廳 都冇風

好似準備login

個風頂住呀

喂咁問題係你無可能因為有outliers就用outliers個標準去判斷嘛 咁以後淨係睇極端數據得啦

會唔會係布倫登之後又一次澳門發10而香港發9或以下嘅風

我心諗做乜撚野事

講白啲，你覺得LongJ 110+有冇颶風風險，如果有既話點解過去3次都唔出9

要求好簡單，一係大交合直接認之前3次係錯，一係認自己擺明改咗標準

Long J 110+難道就冇突然颶風既風險嗎？

咁都有得嘈 天文台鍾意掛咩波洗你教

澳門內港已浸！

仲頂乜呀
準備上岸啦

有啲人係唔知數據分析係會有主觀判斷
真心想知點解間間ibank對一隻股票都會有唔同睇法

乜科學標準唔係要一致架咩

唔係個風吹到個infrastructure 受損, 先被逼停電架咩?
點解會係電力公司未受損, 先停電?

我唔覺得今次呢個情況牽涉outliers喎

全市？

起碼7點

烈風開始退
可能就快轉8SE

佢覺得天文台under佢
錯左要主動同佢認錯

支那個閪頂唔住

成個馬交浸係水底

個風幾點開始會冇咁勁

呢下真 完全無預計過

長洲已經80下

0540做咩

原因係因為佢想聽天文台認錯

就係問你咁點解近咗唔出10？ 交合潛規則就係出9 pre-10 近咗又冇減弱點解唔係硬住頭皮上10？

係啊，你咁既邏輯當年點解全城屌派比安？點解而家全城屌林鄭？

唔同電腦預報模式都唔會100%一樣
最後都係人落決定

交合唔會有機會答到呢個問題
因為無人會問

窗出面開始嗚嗚嗚

由頭到尾都係你自己話有9一定有10
如果有9一定有10咁要9做乜鳩呀 答到未呀

台長簽左名姐 我地連登仔唔批wo
掛8
強風8中0 廢風 冇風冇雨都掛8？
掛9
屋企風扇都大風過佢
掛10 都冇之前___風咁勁都掛10

知唔知咩叫風險評估

Government officials唔係hold accountable to the public我都係第一次見

澳門水浸未？

成晚都嗚嗚嗚好撚煩呀屌

你 = 全城

已經唔係新鮮事

澳門上10號

咁你係咪又係全城啊

講到尾有疑問佢鳩寫篇隨筆有幾難先

都成個鐘

0540了